# BUSSENDEPOT

Wenn Du kontrolliert wirst und Du Bargeld bei Dir hast, kann die Polizei Teile dieses Geldes zur Deckung erwarteter Verfahrenskosten, Geldstrafen, Bussen oder Entschädigungen sicherstellen. <span style="color:red">Es muss eine Quittung ausgestellt werden.</span>

Sogenannt unpfändbare Vermögenswerte dürfen nicht eingezogen werden. Zu unpfändbaren Vermögenswerten gehören Leistungen der Sozialhilfe oder der IV. Sollte die Polizei Dir Geldbeträge aus deinem Sozialhilfe- oder IV-Budget wegnehmen wollen, solltest Du darauf hinweisen, dass das Geld von der Sozialhilfe/IV stammt und deshalb unpfändbar ist. Wenn Dir dieses Geld trotzdem weggenommen wird, verlange, dass Dein Einwand schriftlich auf dem auszufüllenden Formular festgehalten wird. Melde dich anschliessend bei der Gassenarbeit (vgl. Adressen), um zu klären, ob in Deinem Fall eine Beschwerde sinnvoll ist. Nimm rasch mit der Gassenarbeit Kontakt auf, denn – erscheint in Deinem konkreten Fall eine Beschwerde sinnvoll – hast Du nur 10 Tage Zeit, um die Beschwerde einzureichen.
